Octopus on Apple Pay 新年倒數區 (10)

官方新聞稿

八達通將可在 iPhone 和 Apple Watch 上使用
（香港，2019年7月11日）八達通卡有限公司一向致力提供創新的支付服務，以配合客戶多元化支付需要，公司宣布今年稍後，客戶將可在 iPhone 或 Apple Watch 上透過 Apple Pay ，使用八達通支付公共交通及零售交易。公司會於稍後公布更多詳情。

FAQ 常見問題

1. 點樣加張八達通落iPhone？
• 購買全新虛擬卡

圖1：透過銀包app購買新卡

圖2：透過八達通app（版本6.0）購買新卡

你可以買一張全新、不記名嘅租用版成人／長者八達通。留意最低消費係港幣$100，當中包括$50按金同$50儲值額。你亦都可以入多啲錢落去，最高儲值額係$3000。如果經銀包app買卡嘅話就用返Apple Pay裏面嘅銀聯卡畀錢，如果用八達通app買卡除咗可以用Apple Pay之外，亦可以用O! ePay餘額或者轉數快找數。

• 轉移現有實體卡

圖3：轉移實體卡至iPhone

圖4：轉移實體卡至Apple Watch

你亦可以用合資格嘅裝置（見Q10）將合資格嘅實體八達通（見Q16）轉移落Apple Wallet。你只需輸入卡號碼最尾四個數字（個人八達通及已登記自動增值的八達通需要輸入生日日期及香港身分證最尾四個號碼），然後將八達通卡放喺iPhone頂端位置就可以開始轉移。卡上面嘅餘額同按金會自動轉移落新卡。

2. 轉咗落iPhone之後，張實體卡仲用唔用到？
實體卡一經轉移即時作廢，而且唔可以反向轉移，即係唔可以由iPhone轉返落實體卡。八達通建議你剪爛原本張實體卡之後掉咗佢。

3. 有冇按金？可唔可以負錢？
虛擬卡同普通租用版八達通一樣有$50按金，轉移實體卡時原有按金會一併轉移。只要交易前餘額係正數就可以負錢，最多可以負$50。

4. 嘟卡畀錢使唔使解鎖或者驗證？
如果set做特快交通卡（Express Transit Card）就唔使用Face ID、Touch ID或者密碼驗證，好似真八達通噉直接放埋讀寫器就得，唔使開著個mon或者解鎖。

5. 可唔可以入多過一張八達通？
可以，但Apple Pay卡片數量係有限制，2017年或之後推出嘅iPhone／Apple Watch最多12張，2017年之前嘅就最多8張（卡片總數包括信用卡、扣帳卡、預付卡及交通卡，Apple Passes除外）。留意返只可以set一張八達通做特快交通卡，如果想用另一張嘅話就要喺交易前手動選擇返。

6. 會唔會影響其他Apple Pay信用卡？
唔會。特快交通卡同預設交易卡係分開嘅，換言之係唔會影響到一般信用卡交易。例：放埋信用卡機或者撳兩下side button會彈預設交易卡（即信用卡），放埋八達通機就會彈特快交通卡（即八達通）。

7. 自動增值、月票、屋苑出入嗰啲有冇影響？
大部份原有服務都會自動轉落虛擬卡，虛擬卡亦可以正常登記有關服務。

轉移到嘅服務包括：
• 自動增值服務
• 八達通日日賞
• 屋苑／商業大廈／校園門禁系統
• 校園管理系統
• 屋苑／商業大廈／校園專用巴士服務
• 大家樂Club 100
• 港鐵乘車優惠及服務（如全月通）

轉移唔到嘅服務包括：
• 停車場時租／月租服務

8. 點樣增值？

圖5：透過銀包app增值

除咗插卡式嘅增值機之外，任何其他增值地點（例如7-Eleven、Circle K、百佳惠康等）都可以為Apple Pay八達通增值，好似普通八達通咁將部機靠近讀寫器就可以完成增值。另外亦可以用Apple Pay裏面嘅銀聯卡增值（見Q9），或者經八達通app用O! ePay／轉數快轉賬。

9. 可唔可以用信用卡增值？有冇手續費？
可以用Apple Pay裏面嘅銀聯卡增值，每次最少增$50。銀聯卡增值冇手續費。

10. 有邊幾代iPhone／Apple Watch支援？

圖6：支援機種一覽

• iPhone 8或以上
• Apple Watch Series 3或以上
• 日本版iPhone 7／Apple Watch Series 2

XS／XR或以上設有慳電模式，冇電死機之後五個鐘內都用到特快交通卡。

11. iPhone同Apple Watch可唔可以用同一張卡？
唔可以。每張卡只可以喺一部裝置上出現，如果兩邊都想用就要有兩張卡。

12. 會唔會畀人嘟走晒我啲錢？
八達通機要商業登記，O! ePay拍卡過數都要登記卡號碼，而且每次拍卡畀錢都會第一時間通知同震機，比起傳統實體八達通更勝一籌。

13. 唔見咗部電話點算？
可以經Find My iPhone鎖機，張卡會即時停用。你亦可以delete張卡，然後喺第二部機restore返。

14. 換電話、洗機會唔會冇咗張八達通？
唔會。所有交通卡都係跟你嘅Apple ID，就算delete咗都可以隨時restore。每張卡嘅餘額同按金都會永久儲存，除非你退卡（見Q15）。換電話只需要喺舊你亦可以喺同一個Apple ID嘅iPhone／Apple Watch之間轉移。

15. 點樣退卡？
可以經八達通app退卡，按金同餘額都會退返畀你，你可以揀經轉數快退落銀行戶口或者直接退落你嘅O! ePay帳戶。張卡退咗錢之後就會自動消失。

16. 支援邊種八達通卡？
• 不記名租用版成人／長者八達通
• 個人租用版成人／長者八達通
必須印有9位數字嘅八達通號碼（8個數字加1個括號內數字，例如12345678(9)）

以下個人八達通唔支援：
• 小童個人八達通
• 員工個人八達通
• 已加入公共交通票價優惠計劃（自行購買的月票計劃除外）的個人八達通

其他唔支援嘅八達通：
• 銷售版八達通：包括特別版八達通、別注版八達通、迷你八達通等
• 銀行聯營八達通：例如Citi嗰張（入咗落Apple Pay會當係信用卡，冇八達通功能）

17. 幾時出呀屌你老母？
2019年內。

Octopus on Apple Pay 等候區系列

等候區1：
等候區2：
等候區3：
等候區4：
等候區5：
等候區6：
等候區7：
等候區8：
等候區9：

仲八達通我屌你老母呀

LM

唔該幫幫手Like 下 iSunOne 黃色經濟圈支付工具

第10個post啦....

會唔會開到第100個post先出， 到時真係百屌成材
Btw, 屌你老母八達通，又係時候黎留屌

我屌你老母 八達通

希望佢就算今年出唔成都可以農曆年前搞掂。

屌你老母林鄭月蛾

我公司用緊E隻野,正常VISA都用到

走數啦

乜仲有人腸八達通既咩 剪左佢啦

用

真

點樣証明你係黃色經濟圈支付工具呀？

睇怕要屌到年三十

再次挑戰今個月底內出到我切柒

快啲！快啲！

等撚到訓著啦，出未呀？

屌你老母

1001左唯有post多次

A+B嘅6.0

一份新聞稿頂半年 佩服

唔通佢老母隻閪終於比我地屌穿左

之前PPS都係啦 成班人以為劃一每個txn收兩蚊
想搞到政府蝕錢 點知原來人哋係Lump sum咁計
成班以偏概全 又唔考慮規模大細
不過搞到政府死機都係好事嚟嘅
—
之前睇新聞 八達通手續費最高先1.55%
仲要細商戶 大商戶手續費一定係negotiable
仲未計七除八扣各項支出 人工燈油火蠟 撥備等等
未計九新城巴 九鐵 新渡輪股權 點樣分配利潤
就吹到2%入黨鐵袋
啲人又真係走去信 唔自己思考下 成日講FC FC
呢啲又唔走去FC 其實似Common sense多啲諗都諗到
講真落到黨鐵袋0.5%都唔知有無

唔明 即係點?

每日一屌

即係用信用卡坐車都係經八達通結算，佢都係會抽到水

証明octopus 嘅staff有幾忙！

流浮山200刀手係唔係都係等八達通入apple pay先落到嚟市區

笑𨶙死 下年佛誕前都唔知嚟唔嚟到

push

咁QR code果啲呢？
龍運就信用卡加QR Code都比晒支銀結算

IOS 13.3出先定垃圾通出先

如果都係無 應該再13.4
慢撚到佢 吊

垃圾八達通

重有三個禮拜

肯定係13.3

轉左張卡落電話

咁張實體卡 退唔退到錢

按金連餘額轉晒入電話
仲退咩錢

啱啱發現唔見咗張八達通卡
用咗好多年

實體卡即時作廢 退咩錢

屌你老母

唔用八達通
騎牛都騎到出嚟啦

仲唔出！！！快d出啦

payme更新完，個home tab多左一排人樣

過咗農曆新年都未必有

聽日爆post

我屌佢老尾
又過一日，鳩毛都無條

爆咩post

1賠2 ： 聽日宣布delay 今年出唔到
1賠500 ： 聽日出Octopus on Apple Pay

會唔會跟13.3一齊出

點解大家成日覺得聽日會有關於八仔嘅消息係

13.3聽日／後日出

13.3佢有佢岀，八仔繼續唔撚岀

人地一句就FF
等睇乜春都無發生

Apple Server 啲 JSON 並無任何異動

最權威既指標

宣佈唔會即時有掛？

FF中

12月31 日：宣布2020年出 stay tuned

1賠1.0001

屌！

Push
When can use ar

屌佢老母 又一個月

唔即時宣佈嚟把撚呀
一係宣佈即刻出一係宣佈延遲
唔怪得你係奴婢

你真係講得好啱呀！咁承你貴言啦

條友唔知係咪
一時又好似知道到CEO既日常行程放假都知
連佢講過d咩諗緊d咩都知咁
但一時又要問人爆料，好似乜春都唔知咁
唔知想點

今年出唔到
完

又好似係喎

31號先出

計農曆
計泰國新年
計印度新年

冇屌幾日

都話連登仔高質，世事都俾你看穿了

我唔敢再問嘢喇，我驚俾人知我係真

我都成日比人話啦 講到尾都係太想有新野用啫
多啲人一齊講野先熱鬧嘛

Fb好多巴絲怒屌

其實問題好易解決
只要小奴婢叫ceo快啲出Apple Pay咪得囉
佢又唔使再問 俾人話

算9數啦八達通，沒有期望哪有失望，唔出咪唔L用佢，反正依家除咗搭車真係冇乜幾何會用到，幾乎大部分地方都support credit card apple pay

Agger

其實呢，提款卡可以Apple Pay
唔洗信用卡都得

可唔可以介紹吓
我有張恒生綜合 教下我點入

揸打同支銀先用到

揸打同用信用卡一樣 用ID一掃即pay 仲有1%回
支銀要入6位密碼比錢

早抖，希望聽日真係可以單日爆（10）

真係好啱我

咁勁
btw charter ATM卡16歲可唔可以申請

可能係聽日宣佈delay, 然後每人一屌屌到爆post

有冇人可以聽日bin我c

Upvote你

今日美國仲星期一，就算美國星期二出 iOS 13.3，都會係香港星期三凌晨

希望bin到

毒撚女都無，邊會有老婆，得返老母

其實佢唔出都無乜所謂，習慣咗每日一屌就夠

我都係

已經無咗期待嘅感覺

反而希望VISA / Master, 如果入到小店，
反而仲好

自己睇

嗰1%點拎

唔知
冇信用卡咪試用一百幾千囉
我淨係搵到佢每期回贈上限係5000$

幾時有料

快啲公佈delay到2047?

我都想知

説好的今天呢？

屌

屌佢都哂氣。。。。

屌極都唔化

收到風

有新post，隊形，一齊屌柒佢！

八達通CEO食屎大

隊形
仲要like埋足留言
務求令玩活動既comments沉式

想搞活動？出ApplePay 先再講啦

真係好勁
本來間公司都係食老本 訓係到都有錢賺
完全無野要煩
到真係要做少少新野就做到咁既死樣
完全比唔到人有任何信心同希望反而令公司負皮就一大堆
不如慳返筆人工用黎養多幾隻IT狗好過

唔係咁搏屌下話
有人仲放風今日有野睇 點知比d咁既野我地

隊形好似唔work
AI會篩選九唔搭八既comments
建議大家可以跟佢玩法，明玩暗屌

Rubbish

攞晒佢D獎品

每日n屌

仲有唔夠3個鐘辦工時間
唔知洗唔洗又要鞭屍

乜都冇

條友鳩up，你仲走去計埋時？

個個都可以鳩up一句有野架啦
都咁耐喇仲咁大期望

有就一早應該有，點會就收工先出
今年都唔會有架喇

都係果句啦， 屌你八達通個老母

v3有野睇

同依家果張有乜分別？

仲未有 屌

繼續狙擊

有咩分別

由 iOS 13.0 開始已經有呢個啦

v3喎我第一次見

Support V3 一早有㗎喇

"HK": {
"BuddyManualProvisioningEnabled": true,
"BuddyProvisioningEnabled": true,
"ManualProvisioningEnabled": true,
"serverURL": "
"CameraFirstProvisioningEnabled": true,
"PaymentSetupBrowsableProductTypes": ["transit"],
"PaymentSetupFeaturedNetworks": [1, 3, 4, 117],
"PaymentSetupPrimaryFeaturedNetwork": 117,
"FindWithoutNumberEnabled": false,
"SupportsV3": true,
"PaymentServicesURL": "
"PaymentSetupImageManifestURL": "
"PaymentServicesMerchantURL": "

我講得衰，係冇見過v3入面有野

即係點？

即係出得未?

即係Apple一早Rea鳩dy, 但垃圾窿阻鳩住哂

已經放棄

佢肯出一早call哂記者做show啦

佢唔係靜靜雞贏，

而係靜靜雞唔出

Very clever!

屌，出未

剩係日本版先用得？

最後機會, 同13.3一齊出

集氣聽日

又等多日 屌

唔樂觀

都未出

Diu比#1 呃咗 我啱啱係咁整

收到風 一世都無

今晚0200出！！！

iOS 13.3

尋日話今日爆post / 今日會宣佈delay既有無興趣出黎回應幾句

今日有update

Android

8.12.2

得番下星期

垃撚圾

夠pop就聖誕 launch!!!

開到10

垃撚圾搞個Apple Pay都咁撚柒耐屌佢老母
好想瘋狂用suica

17. 幾時出呀屌你老母？
2019年內。

得返3個星期
等睇又入示威者數

睇呢個post 真係見到香港人樂觀既一面

之前諗澳門輕軌通車先定八達通有apple pay版先

結果澳門輕軌通車先

林鄭落台先定apple pay octopus先

林鄭落台

等睇樓主被屌

做乜鳩

支爆先定八達通有Apple pay先

林鄭自殺先。

做乜撚野呀
尋日有人一句聽日爆post 就當晒今日會有新消息
今日一句收工，就當就出
痴撚線

又話今日會爆post?

d人真係痴線

屌到佢老母爆post就似

等左成日得個吉

不了

大家都等到痴撚晒線

到12月中都不置可否

疊埋心水等13.3出（但都係唔會有屎忽通）算啦

13.3 係咪今晚岀？

成班都戇鳩

人哋鳩噏幾句就信真係今晚有得出。蘋果巴嗰啲根本就咩都唔知，求其打個emoji撚吓你哋又爭住覆佢，見到真人你哋應該爭住幫佢含

其實有追開post都知
最好笑係由9月無出到個陣就話10月初
10月初都無就話10月中，10月中都無就話10月尾
Loop到11月都仲係咁loop法
黎到12月就一個轉身話今年唔出，要出年
龍門係咁搬，咁落去總有一次會撞中啦

都係傳啦
不過傳得黎應該可信過呢到傳apple pay屎忽通既野
因為外國有間電訊公司話當地星期五支援esim
但要iOS 13.3先得
咁都唔係剩返好多日姐

從來冇任何期望
淨係想知撤回新聞稿或者澄清今年唔出未？

算撚數啦屌

唔知八達通出先定se2

唔知Ventra搞成點？
佢哋實牙實齒話今年搞掂，佢哋有冇app要趕聖誕？

八達通都係
唔知趕唔趕呢

出咗Apple Pay即捐

出咗再捐

都要出先得架

3000用apple pay比咗啦，用八仔比幾千蚊咁岸鳩

總有一日會出嘅

即係冇得捐

冇錯，其他消費用Apple Pay, Google Pay, 碌卡，甚至比cash都唔會輪到張閪仔卡

屌到八達通老母個閪爛都未有

Check 咗，個Ventra app 半年冇update 過

屌佢老母！

聖誕前，佢出NFC read card + 3000蚊咋！
Octopus on Apple Pay, 今年唔會出！
到時新聞稿話，同Apple再傾推出日期咋！

有冇人搵Steven Job投訴

呢期好多app更新趕聖誕 🎄

你真係樂觀
分分鐘read card都唔會出

我都希望NFC read card都唔好出！
唔要袋住先！
要日日屌鳩垃圾窿

出文宣，叫VISA / Master 出靚rate比小店，
等佢地收Apple Pay, 垃圾窿繼續J佢個獨家交通卡啦

屌你老母八達通
繼續屌 日日屌

又話爆post

要update都等今晚啦，問今日點解唔爆post因為真係未出

一般app 如果要推更新，會日頭定晚上

iOS 13.3已出

可以去瞓覺

未見有

Release Note唔見有提

13.3正式版出咗都未出

自

真係出左, download 緊

iOS 13.3仲快過八仔Apple Pay.出..
由13講到13.3都冇聲氣..
屌

已上13.3

睇下星期三office hour 出唔出

好野
垃圾真係垃圾
呀乜生真係廢到要佢黎唔知做咩
返印度食蕉吧啦

最後咪
因技術問題，延期到2020年下旬推出，詳情稍後公佈

屌你老母啊八達通

世事都給你看透了

不過八達通咁垃雜應該靜靜雞就算

就算之後真係出，都要繼續屌八達通老母

繼續屌

每次睇最尾嘅留言，就知道「屌！仲未出」，之後可以返出去了。

由13講到13.3都未出，垃撚圾

屌你老母八達通

CEO, 有冇都出嚟講聲！

CEO 是縮頭烏龜！

Octopus on Apple Pay 終於出，但廢的

可以send email 問Tim cook 嗎， cc Sunny Cheng.

tcook@apple.com

13.3 出埋都無, 即係肯定今年都無啦

其實係份新聞稿打錯
係iPhone 13 先出Octopus on Apple Pay

仲未有

最遲要幾時update 先趕到今個月出？

黨要發展vxpay 支x寶 八達通應該唔需要了

屌，仲係冇

Same here.

+1，不過我係 6🆂

其實佢冇提過iphone7 冇得用
雖然事實上係 但佢官方冇預先講過 你係冇得怪佢

假消息

告得呀，咁樣操控股價

九,十月講左成個project suspend左 要明年先再推
又唔信
我地班測試完呢

做乜octopus唔喺網站公布delay？

下午三點

Fake

食下午茶？

下午五點

收工

頭先真係打咗個email 畀Tim cook。 但係寫寫下，改咗同佢講香港示威者的死、傷、強姦的慘況，叫佢publicly stand with Hong Kong。有關Octopus on Apple Pay嗰段鏟咗。 唔知佢覆唔覆。

好似都係老吹
無傳媒報道咩source都無

[正式宣布] 下午三點係15:00

用你個名覆佢岩晒

唔該加番台灣國旗！🇹🇼

其實輸入法聯想字，有無得自定？
打台, 有 🇹🇼,
打支，有那

問題係佢唔應該係emoji keyboard抽走支旗囉
其實係好離譜

Apple好撚on 9, Apple map 地址：支那香港特別行政區, 咁撚長，阻撚住哂

Tim Cook 去左新加坡

唔嚟香港

怕撚咗香港，一落機就捉佢去支那

Apple Card 出先定 Octopus on Apple Pay 出先呢.

Apple Card 同邊間銀行夾？

同番GS咪得囉

鬧過香港點會嚟

有鬧過？

知唔知香港舖有幾賺錢

嫌你香港拖累大中華銷售

條友真係唔識嫁播

眼訓

今日應該食白果

Apple 亞洲區總部係新加坡麻

咪同八達通公佈定一樣

稍後

可能仲train 緊林鄭，有排等！

Ios11果陣就有提過廣州
但一直冇出

嶺南通官網出的

究竟嶺南通先定八達通先...
真係

大陸搞緊聯合一卡通
嶺南通出得 其他都應該快

一齊今年都出唔到, 打和Super

咁中意咪返大灣區用囉

你地好可憐

On9
人地咁愛支那
係支共座上客
係清華大學做主席
點會俾人捉上去？

一定係前者

邊個話要用嶺南通?
人地明年稍後同今年稍後鬥快

蘋果巴！加油！

三份新聞稿一式一樣有無啟示？

APPLE規定左格式?

佢連原本張咭都唔識嘟

嶺南通一定快啲

同埋將HONG KONG SAR, China變返Hong Kong

因為北京嗰張會upgrade做京津冀互聯互通卡，所以只要更新現時北京卡便可以全國通行

鄰国嘅乜撚野通關我地咩事

講真，一年去日本嘅次數，仲多過去支那！
支那卡，關我撚事呀

Who fuckin care 我淨係要知香港幾時有得用 dllm sunny cheung

My hero!

又一日

你咁樣即係迫我哋屌鳩佢？

呢句真

12月都唔出張新聞稿講確實日期，睇嚟都係凍過水

其實都 FC 咗蘋果巴係真 insider 啦, 佢都講咗今年唔會有

點fc架？

人哋雖然封閉 但係有競爭
幾時都係有競爭先有進步

八達通一家獨大唔懮做
所以我係支持各種支那pay進入香港市場
雖然我唔會用
做大咗自然會俾到壓力八達通

鳩噏insider?

究竟係真定假，有冇Link?

上左大陸個網睇係真
有咩可能照抄八達通新聞稿
大灣區互抄呀

Apple Map 高德地圖不嬲有香港，已經有幾年

利申：outsider

座左幾耐？
你大陸Apple Map會自動轉高德地圖

人地北京上海早成差不多兩年前已經用緊
仲要唔洗好似屎忽通咁雷聲大雨點小
人地唔聲唔聲突然係某個.x 版本就出左

睇見屎忽通呢間垃圾就無希望
咁廢既人揸旗
一間食老本 訓係到都有得賺既公司
一做少少新野就搞成咁，真係睇得出有幾廢

希望啦

新消息就係同深圳通同嶺南通一樣要出年

佢敢？

根本on9，3000蚊八達通有鳩用咩？
又唔見佢aavs比我每次3000

似啦

又9up

今個星期有得用我切J都得呀

你條J好安全

頂
賭到咁保守 不如唔好賭
一定無機會切啦

今年有得用你切J都得呀

你係咪賭緊佢條J

好似大家都仲對張閪仔卡有期望喎
唔敢allin自己條丁

又四圍偷圖

連登仔FF gay cook會黎香港宣布
佢又「不約而同」咁講左同一樣野
痴撚線

講咗乜

For reference Smart Octopus in Samsung Pay was announced December 11, 2017 with a December 14 launch. It would be very interesting if Tim Cook, currently visiting Asia, was in Hong Kong for the announcement.

Mola mola呢個網燈力有如燒山

上面先有巴打講過
怕咩呀

「想撐你都唔得啦8仔，咁既垃圾公司，不思進取，做野就交行貨，呢單野搞到咁水深火熱，中間乜消息都冇，真係屌你老母」

Gay cook先唔會黎香港

題外話 有冇人知咩事
成萬元冇咗...

佢上面有寫

我係想知有冇人同樣試過 會係咩情況出現
Google咗呢個情況只能夠del 卡再加

有冇人得閒可以爆開 iOS 13.3 睇吓 Apple Pay 八達通嘅 code 比起之前iOS 13.2會唔會多咗啲咩野?

d 日文寫乜

大約意思係你個野壞左

但張卡應該係iCloud， del左都仲可以再加過

朝早一屌先

其實出話延遲都好，依家日日咁等真係不得了

d 人成日話爆檔, 其實只係爆左個設定檔咁岩裝住一個名就出哂水 根本爆唔到logic 出黎睇

收到風,
聖誕節當日出!!!

Ceo 同我講係平安夜

佢話當係送比香港人既聖誕禮物

佢話出年聖誕喎。

收到風你同林奠同一日出殯

你地放長雙眼睇啦
到時出左唔好問我點解知

明明就係2046 聖誕

當日唔出 你裸定跑走數啦

找數

我意思係最後一刻先公佈

話俾人知進入準備階段都好吖
乜撚消息都冇

最後一刻公佈delay......

呢啲梗係靜靜雞走數

Hkepc 有人話信用卡費問題，今年冇可能。

我死咗條心了！

有冇人喺visa/master 做？

Lihkg->街外網->content farm-> ... ->hkepc->lihkg

出NFC read card + 3000蚊之嘛

Octopus on Apple Pay今年出唔到

HKEPC班大叔，算鳩數啦

吹奏Windows Phone, Android 打手（仲要奶支那機）
無睇好耐

你呢類留言要數既話真係可能成千次都黎緊
無一次係成真
完啦好嗎？

距離2019年完結仲有19日

電腦版香土, 收皮啦

ATA好有信心咁話八達通會近日宣布添
之前又話唔再「估」

仲有佢個幅Apple Transit... 請問佢點睇到開咗

聖誕節iTunes connect 都唔開啦

隔一兩個月入嚟一次都係繼續屌緊八達通老母

差撳activate 個制姐

粒制喺邊度？我過去撳！

係元朗

個制好難禁....
因為好大粒同好入...你最好用沙煲咁大個拳頭衝行伸入去禁

最後個制就係喺張耀堂個屎眼.....

個問題係起個制度

果粒係痔瘡 ?

唔該加埋張生上去

31/12 23:59發新聞稿話今年出唔到

呢啲咁不負責任既閪公司又點會再出新聞稿話延期

31號出新聞稿話社運關係𨒂期推出
政府又贏

其實大家唔介意用唔到信用卡增值，出咗再慢慢搞都無問題，點解八仔咁介意要依家傾掂數

Apple 介意

望穿秋水

每日一棍

大家不如現實啲，與其估幾時出八出，不如估幾時出delay notice

平安夜之前一日/30號

我估佢直頭cut 咗個ad 算數，當乜都冇發生過。

In Sunny Cheung, we trust!

we fuck就有

每日N屌
有冇人有整合依家暫時邊啲呢煩卡有Apple pay
我嘅認知好似得suica
張生蠔唔記得左有冇

現有：
Suica
Hop Fastpass
北京市政交通一卡通
上海公共交通卡

未來：
八達通
Ventra
嶺南通
深圳通

學生優惠係咪會keep 唔返

原來沒有 從來都沒有
教我緊張得心跳這麼久
到了這一刻終於望通透
其實愛情來過 半分鐘 也沒有

到你畢業佢都未出

係佢個孫畢業都未出。

2020年1月頭

仲有5日就係死線？

2019年 - 5%
2020年1月2日 - 35%
2020年1月6日 - 60%

tim cook話唔鍾意袋住先

我諗Steve Jobs 都會咁諗

曲仔係新加坡玩咗兩日，聰日會唔會過嚟香港食吓催淚彈呢？

八仔得啖笑
人地全國交通聯合卡都出到
香港咁細都搞咁耐

一定畀人圍

聽日5點
唔出我切條野，喂大家食

召喚蘋果巴
呢兩日冇 NFC 讀卡版 update??

切定都得

佢話餵大家食呀，好肉酸呀！

希望出咗之後大家都會返嚟繼續 (11) (12) (13) (14)...

出咗個時邊止11
2021新年倒數區（100）就差唔多

出嗰時可能有另一個討論區了

出咗之後會由等候區改做討論區
相信仲有好多嘢要屌／好多人問嘢

出個日我相信會即日爆兩個

到時個個都鬧：「點解出咗！」

到時個個都post個wallet相啦

過幾日八達通會話你知「年內出」的意思是「365日」之內！佢

喺日本用緊AW+Suica好L爽
方便快捷隨時增值正到暈，搞到我瘋狂增值
同埋之前有ching擔心一卡冇得兩個devices, 其實轉移只需廿幾秒，真係要轉先轉都唔遲

買兩張卡 每部一張咪得囉
轉來轉去咁麻煩為乜啫

已經有icoca,唔想整多張suica

Icoca 入唔到Iphone.

返美國

唔想食你條野

我知,所以話唔想為左入iphone整多張suica

佢無話切邊條野

用咩卡增埴? 無手續費咩

自己計信用卡優惠囉 唔想蝕可以cash增值
用過真係好方便 返唔到轉頭
驚唔見又可以逐d逐d入

八仔有冇咁大面請佢到來

你真係信佢呀

但無撚哂啲record

如果結存都可以互射，就爽呀

2019年搵張信用卡海外消費回贈免手續費都唔係難姐

其實成個project係咪支移渣旗?

2020年 仲為果幾蚊手續費計較

點會

鳩噏真係唔使本

問下就話計較

你啲垃圾窮遊用得幾百蚊咪幾蚊手續費囉
2020 識計數未

成個post都9up左咁耐
有咩所謂

個人覺得今年唔會出
19公司出到都好多bug

痴撚線，你話政府因為政治因素而推遲出都講得通，始終政府係間接最大股東。但真心諗極都唔明關支那移動咩春事

屌你老母八達通仲未有apple pay

12-31 - 2019 如果佢出到apple pay 我吞自己精=]

條banner係9點41分，一間telecom公司有payment solution又有咩出奇

欣賞你既細心

真膠定假膠
9:41係咩都唔知

Apple fans 無可能唔知

有冇飛機膠睇唔睇得出佢係咪番美國

希望你唔係真心

做左好多年ifanboy都唔知

又炒車

咁你未夠道行, 要買多啲 Apple Products 嚟供奉

正常都諗到唔會請到 TC 嚟啦, 人哋當屎忽窿係臭四咋

咪On9

你地唔好咁痴線陪佢顛啦
9up幾句就咁認真

真心2019年內出？

就算曲曲嚟都唔係一定要為乜嘢公司加持，人哋嚟巡視業務都得掛

其實係人都知有d癲老長期係咁9up
但無一次係up中，仍然自我感覺良好

一張卡好manage啲，另外要攞交津就唔會拆兩張用啦

其實.....有幾何會睇

咁咪用死一張囉
又要兩邊都有得用 又要嫌麻煩

添曲咁奶共都未去大陸為交通卡站台，八達通？算把啦

9:41都唔知唔好做iFanboy

佢有呀，嗰時佢有去北京

冇人嫌煩，係你覺得煩啫

出未呀

點解iphone 6唔得

都話聖誕出囉
仲有個幾星期

承你貴言

樓上有人話聖誕出，呀乜春野生當係聖誕禮物送比大家
炒過無數次車，真係唔多可信
不過如果退一萬步黎講，假設係真
證明呢間真心痴撚線，明明係自己既生財工具
反而覺得係送比人既禮物痴撚線

希望聖誕update 會出新野啦

1. 聖誕禮物
2. 3000$買禮物
3. 我貼張卡係機背搞撚掂啦

聖誕你個快樂
屎窟窿

點會係聖誕
一定唔會係香港紅日出
而且 Apple 24 號已經唔比 update 上架

如果格硬嚟講
普通app唔比update上架
唔等於同apple直接合作嘅project無得launch

push the post

屎忽窿係咪諗住每人送3000蚊平息民憤

Pish

做為IT狗
12月下半個月好多都冇必要都唔會郁production launch新野
你一出就預左全民UAT, 仲要新system多數有錯有bug
俾人chok到要人做support同reproduce去fix

有邊撚個想放假期間同你support

幾時launch,幾時到我地DIT狗話事

早排係日本試過, 過左第二日凌晨五點西瓜個維護時段就無事了

華盛頓 DC 地鐵都公布左2020年會入Apple Pay

八達通收皮未

快啲啦

高下立見啦一句講晒

快啲啦屌你

好奇點解自己大本營Bay Area仲未搞到

又屌下先

我都好想知點解
Clipper 2.0 完全無消息

等緊Apple daily 出新聞呀

領導一定有苦衷，體諒下，和諧啲好嗎？

泰國

恭候聖駕！

少少野都做唔好，八達通真係食得屎

收得皮，連今年稍後都冇埋

唉

dllm

不如改為今個世紀內！

可能就出所以唔提供任何資料住呢

我最鍾意人樂觀

面對現實啦

八字fb cover photo灰左 係咪上新野

執笠

可能今年真係唔出

宣布執笠

原本係咩嚟？

Hello kitty promotion

Sanrio 硬膠八達通 promotion
無咀賤畜D friend

好興奮呀 條褲濕哂喇

幾驚係Apple Pay banner 落架

濕左半年，就係乾啦

咪咁肉酸！

3000蚊儲值額banner😂

屌咩呢個唔洗特登貼banner掛 咁雞肋

呢間西公司做野你係估佢唔到架

無嘴公仔都可以做cover, 有咩唔可以

等緊IT 食完lunch 回來上返條banner .

唔使咁多FF

利申 insider

640360

利申：outsider

鬼唔撚知你條磨碌係outsider咩

講多兩句啦

無呀，我提佢張cover photo錯size之嘛

我條J切得未

你問番啲insider啦，我唔想再俾人粗口問候呀

巴打你個名岩晒回應佢

你D style 咁似852 郵報嘅？

人地爆料都有cap圖流出下
佢呢啲咁既人，搞咁耐一係就放流料，一係就講到模稜兩可咁，到時唔中又話自己無講實

一係佢就真係insider，姣婆守唔住寡要出黎講兩嘴，但又唔敢真爆；一係佢就無料扮四條係度鳩嗡，兩種都係閪人黎

852 好唔得，游才子成日流料

屌你老母八仔

成日將負面 twist 到正面。

提起佢都益左佢
嘥氣

聖誕前定31先出delay notice

其實大家都等到燥晒底
只係想知道多少少真係似有用既資料 求個安慰
但就有d人無料扮有料 成日自相矛盾
根本睇得出好多野都係後知後覺
就好似岩岩有巴打發現fb無左圖
就即刻扮晒野打d野話叫人改圖
屌 係有料就一早講左，唔會係係人地發現無左圖先咁講啦
扮晒野

係日本張西瓜卡Apple Pay 真係好好用
連銀包都少啲攞出黎
Btw 屌你老母八達通

仲未有料到既喂

唔洗諗太多

Press releases 都無就知

今年收皮了。

咁垃圾既公司都可以生存咁耐
香港真係好

無啦啦落左張cover photo又唔貼番張新既上去
一日又一日
唉

今個星期的平日已經完了。而下星期四公布，可以話係不切實際。點會19號出，但24號開始放年假？ 太冒險了！今年死咗條心。
唯一可觀之處係睇吓octopus 解釋delay有幾核突！

CEO:我話ok就ok啦

明明係封面中咗bug變灰都可以吹，IT食完lunch 消失咗？

算啦
其實都慣左
都好既，可以睇到一個二個有幾咁弱智同幼稚
慢慢block晒呢堆垃圾

估下用咩delay reason?
A) 社會亂
B) 系統問題
C) 特登遲吹咩

D)冇心情

咁似陳同佳唔去台灣D原因嘅？

E)當冇事發生

八達通APP V5.6 又走數啦

屌你老母，delay都講聲啦

F) 農曆新年前

IT狗要負責main fb page
你估蚊型細公司咩

唔記得咗話年尾前出
所以通告係1月6號先出

呢個post來來去去都係果班人，
上星期嚟咗班帶風向嘅人，話同VISA / Master未傾掂數，
屌佢老母，
帶完風向，就是鳩哂！

支持全民割席 做隻出色的港豬

I乜撚嘢T呀！
只要有smart phone , 人人都可以係Admin,
林柒月俄柒少陣一樣！
容乜撚易上返張相呀！

垃圾窿入面無人用iphone, 用Facebook app係差啲

唔記得咗

5.5.5都未出

其實呢個功能都唔係真係咁緊要者 差得幾遠

呢句真
Block 晒 d 扮有料嘅垃圾

Why Not All

都唔撚知你咁撚認真做乜.
講句野攪下氣氛輕鬆下, 又話要BLOCK又剩. BLOCK BLOCK吓單機果個原來係自己.
出到就出架啦, 出唔到你撞頭埋牆都係唔會出架啦.

撚足十個貼終於醒覺 班友根本無料

Agree

唔好屌喇
次次見到有新回覆我就以為有新野
一齊慳番啖氣好過

唔好屌喇
次次見到有新post我就以為回應咗五大訴求
一齊慳番啖氣好過

hold 到農曆新年後再傾

其實都係都唔明日屌夜屌為咩

其實係咪講緊農曆年

今年出到我1月1起彌敦道祼跑

咁撚耐都未有

淨跑步都死，一去就成身痕

原來仲未出

係日本用得好開心

用條撚咩 跳閘+綠卡好過啦

成個post幾時講過黨鐵

八達通係mtr所以好多人唔用
依家佢自己都唔快啲開apple pay吸返客

準備緊v5.5.4.1

係5.5.4.1.1.1.1.1.1.1.1.1

咁就仆街，等撚到2046， 一國一制，到時起香港用深圳通at Apple Pay，垃圾窿都未出到

佢唔撚會出嫁啦

你，最值得信賴！

用綠卡咪方便好多

你地D內部測試人員係唔係爆料嫁？大家在FB插
咗你地咁多次都唔回應？Apple Pay幾時有Octopus呀，答我

無人娶咪嫁唔出囉

配合 Apple Pay 八達通？
FFing

來了來了

似係Smart Octopus兩年合約完結咋喎

班垃圾捨得撤回／出過篇新聞稿延期未

屌仲未有

快了

好快到 2020 嘛

等CEO解釋

又要上App Store App review 屌佢老母

屌你老母啦 金水

pi network 上市先？定Octopus on Apple Pay出先？

Sica 出先

Pi network 入唔入得過？

努力搵錢好過

最後16日

吊左半個世紀

Monday or Tuesday is the last possible launch date. Otherwise 💤💤💤💤💤💤

估下用咩藉口出delay通知仲好啦

終於有新料

keep silent

麥林巴呢啲有堅料流出下既就真係受大家尊重既
係屌柒上邊個扮四條放流料既柒碌姐

洩憤好工具

More

無錯

星期二用得，爽

大家send email比佢問？

你又想點撚樣呀
唔好以為無人記得你一直係到鳩up但無次中啦on9

其實大家想得個知字者

成日要喺個背囊潛個銀包出黎嘟，邊會開心使用

麥巴... waiting you...

I sent an email to it. No bouncing back.

扯旗了
聽日有無好消息

希望聽日係終極一屌，百屌成才

好難選擇.....??credit card ???

Apple Pay同Octopus on Apple Pay又無乜關係

Octopus 5.5.5 近了

唔係 6 先正式出咩

Email都出埋 我就望聽日出
我唔得喇 聽日12點鐘捕住佢個Facebook

無期望，無失望
聽日請準時繼續隊形留言

希望越大失望越大呀

照計唔會係香港時間星期一出, 因為美國時間仲係星期日, 冇人改到 JSON

d巴打既意思可能係聽日會公佈/有新官方資料之類姐
不過點會呀

出未

821

肉絲

即係最後希望：
聽日新聞稿，後日更新就用得？
有無咁撚快呀

八達通控股有限公司的股東包括5間公共運輸機構。

公司 持股比例
香港鐵路有限公司 57.4%
九廣鐵路公司 22.1%
九龍巴士（一九三三）有限公司 12.4%
城巴有限公司 5.0%
新世界第一巴士服務有限公司 3.1%

聽日新聞稿取消計劃

同意。

聽日應該係終極一屌了吧，聽日都唔出真係屌都廢事屌

光復香港先再開。

同意

之後出左，都照樣屌柒八達通

例如蘋果男

今日除得褲可以J 未

已經屌到無力屌

不屌了

office想裝修？

Morning fuck

咁多位巴絲，希望下年可以響新既octopus on apple pay post見返大家啦
下年唔得就後年，或者響其他post啦

終極一屌

希望今日終極一屌

點睇都唔會長假期前出
出左鑊，邊個返黎抆屎

個post爆左就唔好再開喇
屌黎冇意思
唔洗咁辛苦改埋啲咩post名咁無謂

老婆至讚成！

開新post: 支那通on Apple Pay

之前搞陽光時務雜誌，香港反共、黄絲 始祖

放棄屌9八仔，入大餅算

陽光時務無記錯好似出左幾期就比人收撚左皮

完左呢個POST 唔好再開啦各位
到真係出先再開啦

大家小心為上

拿拿聲推撚爆埋呢個POST 收皮

854

幫手推一推，快D完個POST

聽日又upgrade 啦

還惦都係，推呢個：

我無嘢講

867

868

話時話，黨鐵九龍灣training centre二樓有個地方係用嚟試唔同種類嘅閘機唔知入邊有無人試octopus on  pay呢

垃圾窿個煮食死咗？
灰鳩咗條banner幾日

Use bud tui man la

冇post冇得屌八仔全家

好似電車男咁,
個POST 要完了
唔知幾時再見

開到10都未得算啦

又撚狗

推推推

完撚咗個post算鳩數

我地係要6.0.0 唔係奄割咗嘅5.6.0

要獨立調查委員會唔係要監警會

876

今次係咪 NFC 版

無octopus on apple pay不如唔好出,晒時間

都唔知up d 乜

After 10 threads. We all understand that everything is fake unless there is source or picture.

得NFC reader + 3000蚊功能
要嚟把撚呀

我都買撚咗Sony果個card reader

Delay no more新聞稿

896

897

屌你老母8狗放完風就乜聲都冇 等撚咗咁耐仲要唔知今年有冇 屌晒你老母臭閪出咗6.0先再入返嚟呢個po

出連鼠先定有Apple pay 八達通先

892

完咗post就算鳩數，唔開新post, 直到佢出Octopus on Apple Pay

894

加入新的SMART OCTOPUS

終於食糊?

J 得？

依個係受影響服務種類,唔係新服務

好似不嬲都係咁，講緊三叔個隻，唔好J住

繼續推

咪臭係

903

每隔幾個星期都有人拎呢個例行維護時間表黎j

904

所以推完個post就完撚咗佢，算鳩數

909

agger smart octopus = samsung八達通

但如果Apple Pay會影響到Smart Octopus流程，都唔出奇既

btw 可以準備聽朝繼續屌老母

咪理條鳩up撚啦
上次佢先放完風話一定25號出
叫人即管睇下

而家受影響加入新smart octopus又講到出埋咁

聽朝完咗post，無得屌老母，上去facebook屌啦

915

衝呀

如果真係delay,係咪可以話本身為左Octopus on Apple Pay所以換左iPhone 11 Pro Max,點知佢唔出黎告鳩佢

屌呀

咁delay又唔係唔出
告乜鳩
要告都係班股東告啦

你又有道理

我Aw5

提samsung告鳩佢
放流料搞到咁多人由samsung 轉apple

自己出唔到，仲要賴鳩Apple, 屌你老母

虛假商品說明

唔好屌到冇哂常識咁好冇

都係搞下笑快D完左個post姐

仲夠膽出新post

係，老闆因為太黄，比人打 可以睇返昔日報導

夠鐘死心了

手足好波

拿拿推爆 POST
唔好開 11 喇

屌你 食包

仆街，成間八達通公司，無人用iPhone㗎？

佢哋用iphone但唔用八達通之嘛

可能已經用緊，e.g.麥林巴

呢間垃圾 唔出就唔好晨咁早開post話出
CEO死全家

光復香港🇭🇰

正式收皮

Lunch fuck

佢哋用緊但唔俾其他人用

冇期望

八達通立即釋放Apple Pay

On 鳩鳩，變咗灰圖幾日，換返張舊圖上去，
悼念黎小田呀？
屌你老母

又要著返條褲

塞張iPhone X嘅screenshot落部iPhone 6度
笑撚死

證明成班下至IT狗上至CEO都唔撚係做野既

配合返5.6.0咪啱數囉，應該要出啦

屌，真係好on9

乜9都無都上左熱門

有5.6.0 先算啦
一直都係d撚人係咁up

大把人有多過一張八達通

正式宣布大家可以着番條褲

我心已死

屌，拉啦，上左熱門啦

買嘢囉
屌你 快啲出啦

出未呀屌你老母ceo

推爆佢
咪撚開 11

1001

八達通，不了

等咁耐原來一場空

978

一日未出一日唔准開新post
繼續推行動post

979

980 放棄了

屌你老母垃圾窿

p

各位手足，同香港民主一樣

係唔會有架啦

死心吧

984

完post前屌一屌先

八達通我屌你老母

仲惡過黑警

987

988

拉

900

終極一屌
八達通我屌你老母

大大力屌！！

完

998